[臺灣駁斥]蔡英文諷林鄭諉過台灣 陸委會斥港府傲慢 一國兩制完全失敗

【引渡惡法】諷林鄭諉過台灣 蔡英文：無決心守護民主，說甚麼都是藉口

台灣的陸委會今晚發新聞稿表示，對逾百萬港人再度以行動要求港府撤回《逃犯條例》，致上最高敬意；並表示在追求民主自由的道路上，台灣永遠與港人並肩同行。陸委會也呼籲港府確實回應民意，勿再拉近與惡的距離。

陸委會表示，港府提出逃犯條例，以處理罪犯之名，行侵害人權及中華民國主權之實，已受到香港、國際社會和海內外華人的共同抵制。此一事實一再凸顯「一國兩制」實踐的失敗，並提醒世人中共的政治圖謀與狼性野心。陸委會又強調，中共與港府應為造成香港人心不安和爭議衝突，負起最大責任；呼籲港府不要屢屢傲慢地找藉口，為自己的錯誤開脫，應儘速謙卑回應民意，立即撤回逃犯條例修訂案